政府可唔可以唔好再騎劫法治二字

記得中學讀通識既時候，有講過法治精神，何謂法治

法治（英語：rule of law），是與人治相反之概念。與法制不同，法治指以民意授權為前提和基礎立法，以嚴格依法管治國家為核心，以制約權力為關鍵的社會管理機制、社會活動方式和社會秩序狀態[1]。法治的內涵，不單是要求所有人民守法，更側重於法律對政府權力的控制和拘束。

法治意味著每個人都受到法律的約束，包括立法者、行政官員和法官[1]。在這個意義上，法治與統治者凌駕於法律之上的獨裁、人治相對立。缺乏法治可以在民主國家和專制國家中找到，例如由於忽視或無視法律，如果政府沒有足夠的糾正機制來恢復法律，法治就更容易衰退。以法治為基礎的國家被稱為法治國。

在一個法治國中，國家的力量受制於對當局任意行使從權力的約束，以達到保護公民的權利。法治國里的公民共享以法律為基礎的公民自由，並可以使用法院。——引來WIKI

我真係唔明點解成日都帶風向話警察係法治一部份
唔該唔好再比班狗官亂咁帶風向
呢家港共係以法律為打壓市民既手段
可以任由佢喜好去解釋法例上既一字一句

推

中國式法治

要同全香港人講清楚 何為法治
法治並唔係當權者既工具，而係用於制衡權力同保障人民

繼續用佢地咀臉去誤導大眾
肥仔講起大話黎係會忍唔住想笑嘅樣

各位文宣組手足有冇計仔
可以將上述提到既法治精神及解說言簡意精咁帶到入屋

通識教育

呢件肥仔D英文真係好撚閪崩

有無睇過周星馳？
唔知邊套戲話佢強姦法治，目無法紀。

小弟正是通識白老鼠
校內試全級第二
DSE忍唔住句句屌共產黨同港共 得3 好似係

破壞緊香港法治嘅人講法治?得啖笑

毅進制英文

讀過通識嘅都知Rule of Law係有4層
法治最高嗰一層係Justice Through Law 以法達義
而家到底係邊個喺度破壞公義Justice呀
屌你老母港共政府

逃學威龍3

佢地不嬲9up
目的都係想洗班廢中廢老腦
反正都係講咩信咩9up唔洗本

可唔可以cap出黎比大家欣賞下？我唔係好記得個時間。

一邊重聽緊記招一邊睇緊逃學威龍3 比少少時間

同班廢老講法治嘅層次 講有法必依同以法達義 佢地識鬼咩

push

佢地眼中既法治=rule of law/rule by law/rule for law?